\section{Processi Organizzativi}
\subsection{Coordinamento}
Questa sezione espone gli strumenti e le modalità utilizzate per le comunicazioni interna ed esterna. Successivamente viene esposto il funzionamento delle riunioni.
\subsubsection{Comunicazione Interna}
Con comunicazione interna si intende quella che avviene tra i vari membri del team, questa è molto frequente e informale.
\subsubsubsection{Discord}
Discord è il mezzo principale di comunicazione fra i membri del team, con diversi canali di messaggistica divisi per argomento e varie room per le riunioni, sia per il team intero che per gruppi più piccoli.
I canali impiegati sono i seguenti:
\begin{itemize}
    \item Generale: canale dedicato a tutte le discussioni che non appartengono agli altri canali. La maggior parte dei problemi e delle domande vengono fatte qui.
    \item Annunci: contiene gli annunci più importanti, riguardanti riunioni, scadenze e simili.
    \item Documentazione: canale per discutere la documentazione, sia negli aspetti teorici, sia in quelli pratici di redazione.
    \item Link: contiene link utili di varia natura, principalmente documenti esterni che vanno letti dai membri del team.
    \item Dati account: contiene i vari dati per l'accesso alle piattaforme con le credenziali TechSWEave.
    \item Pull request: utilizzato per richiedere l'approvazione prima di un merge.
\end{itemize}
\subsubsubsection{Telegram}
Chat per comunicazioni rapide e che non necessitano di essere registrate, usata soprattutto per richiedere l'attenzione dei vari membri e quindi spostarsi su Discord per risolvere la questione rapidamente.
\subsubsubsection{\textit{GitHub}}
Usato, nella sua sezione di task management, per la parte di gestione delle varie attività.
\subsubsection{Comunicazione Esterna}
\subsubsubsection{Email}
Le e-mail costituiscono il mezzo principale per comunicare con l'esterno, l'indirizzo impiegato è \href{mailto:techsweave@gmail.com}{techsweave@gmail.com}. Le e-mail hanno un tono formale che però non deve essere ampolloso.
\subsubsubsection{Slack}
Slack è il mezzo utilizzato per comunicare con il proponente, il quale ha fornito un canale dedicato al progetto.
\subsubsection{Riunioni}
Il gruppo si incontra in video chiamata due volte a settimana, il martedì sera e il sabato mattina. Queste riunioni prevedono la presenza di tutti i membri del team e viene stilato un verbale.
\subsubsubsection{Riunioni esterne}
Vengono concordate col proponente, si svolgono su Google meet.
\subsubsubsection{Verbali}
Vengono redatti durante la riunione dal segretario, verificati dal verificatore e infine approvati dal responsabile. \`E importante che siano il più concisi possibile e possibilmente riportare quanto è stato detto in elenchi o tabelle, di facile e veloce consultazione.
\subsection{Pianificazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo della seguente sezione è quello di chiarire come il gruppo TechSWEave intenda pianificare il lavoro, partendo dalla scelta dei ruoli, fino all'assegnazione dei compiti ai vari partecipanti.\\
Il processo di pianificazione, in accordo con lo standard ISO/IEC 12207\textsubscript{\textbf{G}}, è strutturato nella seguente maniera:
\begin {itemize}
\item ruoli di progetto;
\item assegnazione dei ruoli;
\item ciclo di vita del ticket.
\end {itemize}
\subsubsection{Ruoli di progetto}
Nel corso del progetto, i componenti del gruppo ricopriranno i seguenti ruoli:
\begin {itemize}
\item \textit{Responsabile di Progetto};
\item \textit{Amministratore di Progetto};
\item \textit{Analista};
\item \textit{Progettista};
\item \textit{Programmatore};
\item \textit{Verificatore}.
\end {itemize}

Essi corrispondono alle rispettive figure aziendali, e sarà stabilito un calendario che permetterà a ogni membro di ricoprire almeno una volta ciascun ruolo per un periodo di tempo omogeneo. L'assegnazione di un ruolo comporta lo svolgimento di determinati compiti, così come previsto dal Piano di progetto\textsubscript{\textbf{G}}. Inoltre si cercherà di eliminare eventuali conflitti d'interesse: per esempio, un componente non potrà redigere e poi verificare ciò che è stato da lui stesso prodotto.

\subsubsubsection{Responsabile di progetto}
Il \textit{Responsabile di Progetto}\textsubscript{\textbf{G}} è una figura importante in quanto ricadono su di lui le responsabilità di pianificazione, gestione, controllo e coordinamento. Un altro suo compito è quello di fare da intermediario nella comunicazione tra il gruppo e i soggetti esterni: sono quindi di sua competenza le comunicazioni con committente e proponente.\\
I suoi compiti sono i seguenti:
\begin {itemize}

\item assegnare i ruoli ai componenti del gruppo;
\item gestire il coordinamento dei membri del gruppo;
\item gestire la pianificazione, intesa come attività da svolgere e scadenze da rispettare;
\item essere responsabile della stima dei costi e dell’analisi dei rischi;
\item analizzare e gestire le criticità;
\item approvare la documentazione;
\item curare le relazioni tra il gruppo e i soggetti esterni.

\end {itemize}
\subsubsubsection{Amministratore di progetto}
L’\textit{Amministratore di progetto}\textsubscript{\textbf{G}} è incaricato di gestire, controllare e curare gli strumenti che il gruppo utilizza per svolgere il proprio lavoro. È la figura che garantisce l'affidabilità e l'efficacia dei mezzi scelti dal gruppo.\\
I suoi compiti sono i seguenti:
\begin {itemize}

\item gestire il versionamento e la configurazione dei prodotti;
\item gestire e salvaguardare la documentazione, controllando che sia corretta, verificata ed approvata e semplificando il suo reperimento;
\item correggere eventuali problemi legati alla gestione dei processi;
\item amministrare le infrastrutture e i servizi necessari ai processi di supporto;
\item individuare strumenti utili all'automazione di processi;
\item redigere e manutenere le norme e procedure che regolano il lavoro.

\end {itemize}
\subsubsubsection{Analista}
L'\textit{Analista}\textsubscript{\textbf{G}} partecipa al progetto al momento della stesura dell'Analisi dei Requisiti, il suo compito è quello di evidenziare i punti chiave del problema in questione, comprendendone appieno tutte le sue peculiarità. La sua figura è fondamentale per la buona riuscita del lavoro, in quanto errori o mancanze nell'individuazione dei requisiti da soddisfare possono compromettere fortemente l'attività di progettazione.\\
I suoi compiti sono i seguenti:
\begin {itemize}

\item studiare e definire il problema;
\item analizzare le richieste e definire quali sono i requisiti in base ai bisogni, impliciti o espliciti;
\item analizzare il fronte applicativo, gli utenti e i casi d’uso;
\item redigere lo \textit{Studio di Fattibilità v1.0.0} e l’\textit{Analisi dei Requisiti v2.0.0}.

\end {itemize}
\subsubsubsection{Progettista}
Il \textit{Progettista}\textsubscript{\textbf{G}} ha il compito di sviluppare una soluzione che soddisfi i bisogni individuati, il suo scopo è quello di produrre un'architettura che modelli il problema a partire da un insieme di requisiti.\\
I suoi compiti sono i seguenti:
\begin {itemize}
\item effettuare scelte efficienti riguardo alle tecnologie da utilizzare per lo sviluppo del progetto;
\item sviluppare un'architettura che sfrutti tecnologie note e ottimizzate, su cui basare un prodotto stabile e mantenibile;
\item produrre una soluzione sostenibile e realizzabile, che rientri nei costi stabiliti dal preventivo;
\item limitare il più possibile il grado di accoppiamento tra le varie componenti.
\end {itemize}
\subsubsubsection{Programmatore}

Il \textit{Programmatore}\textsubscript{\textbf{G}} è la figura incaricata alla codifica del progetto. Egli deve implementare l’architettura prodotta dal \textit{Progettista} in modo che aderisca alle specifiche, ed è responsabile della manutenzione del codice.\\

I suoi compiti sono i seguenti:
\begin {itemize}
\item codificare secondo le specifiche stabilite dal \textit{Progettista}. Il codice prodotto è documentato, versionabile e strutturato in modo da agevolarne la futura manutenzione;
\item creare e gestire le componenti per la verifica e validazione del codice;
\item redigere il manuale utente.
\end {itemize}
\subsubsubsection{Verificatore}
Il \textit{Verificatore}\textsubscript{\textbf{G}} si occupa di controllare il prodotto del lavoro svolto dagli altri membri del gruppo, sia esso codice o documentazione. Per le correzioni si affida agli standard definiti nelle \textit{Norme di Progetto v2.0.0}.\\
I suoi compiti sono i seguenti:
\begin {itemize}
\item ispezionare i prodotti in fase di revisione, avvalendosi delle tecniche e degli strumenti definiti nelle \textit{Norme di Progetto v2.0.0};
\item segnalare eventuali difetti o errori del prodotto in esame;
\item redigere la parte retrospettiva del \textit{Piano di Qualifica v2.0.0}, il quale descrive e chiarisce le verifiche e le prove effettuate.
\end {itemize}
\subsubsection{Assegnazione dei compiti}

La progressione nello svolgimento del progetto può essere vista come il completamento di una serie di compiti, ognuno con la sua scadenza temporale, i quali producono risultati utili alla realizzazione degli obiettivi posti. Tali compiti sono determinati a volte dalla contingenza, altre volte sono legati ai processi in atto. Per l’assegnazione dei compiti si è deciso di utilizzare il servizio di ticketing\textsubscript{\textbf{G}} offerto da \textit{GitHub}\textsubscript{\textbf{G}}, basato sul concetto di issue\textsubscript{\textbf{G}}. La figura che si occupa della gestione dei compiti è il \textit{Responsabile di Progetto}.\\
Egli:
\begin {itemize}
\item individua il compito da svolgere;
\item se ritiene il compito troppo complesso, lo suddivide in più sotto-compiti;
\item individua uno o più componenti del gruppo al quale assegnare il compito;
\item apre una issue, assegnando il compito al soggetto/i e definendo una data entro la quale completarlo.

\end {itemize}
Di contro, i membri del gruppo:
\begin {itemize}
\item devono svolgere il compito entro la data fissata;
\item devono chiudere la issue una volta terminato il lavoro.
\end {itemize}
\subsubsection{Ciclo di vita del ticket}
Il ciclo di vita del ticket si suddivide nei seguenti punti:
\begin {itemize}
\item \textbf{Individuazione del compito}: il Responsabile rileva determinate necessità, a cui bisogna rispondere con azioni opportune. Concettualizza pertanto quanto identificato in richieste da soddisfare e obiettivi da raggiungere, creando così un compito;

\item \textbf{Analisi del compito}: il Responsabile stima la complessità del compito appena identificato, dividendolo in più sotto-compiti se lo ritiene troppo oneroso. Individua poi uno o più assegnatari e una data di scadenza entro la quale il lavoro dovrà essere terminato;
\item \textbf{Creazione issue}: il Responsabile crea una issue utilizzando \textit{GitHub}, definendo l’assegnatario e la data di scadenza decisi precedentemente;
\item \textbf{Spostamento issue in "To-do"}: una volta creata la issue, il Responsabile la sposta nell’insieme "To-do", indicante tutti i compiti individuati ma non ancora iniziati;
\item \textbf{Spostamento issue in "In progress"}: una volta che l’assegnatario decide d'iniziare il lavoro, sposta la issue nella categoria "In progress";
\item \textbf{Svolgimento issue}: in questo periodo di tempo il compito viene portato a termine dall'assegnatario;
\item \textbf{Spostamento issue in "Review in progress"}: l’assegnatario sposta la issue nella categoria "Review in progress", per indicare che ha completato il suo lavoro;
\item \textbf{Verifica del lavoro}: il \textit{Verificatore} giudica quanto fatto dall’assegnatario:

\begin {itemize}
\item accettando il lavoro svolto e spostando la issue in "Review approved";
\item rifiutando il lavoro e spostando nuovamente la issue in "To-do".
\end {itemize}

\item \textbf{Approvazione del lavoro}: il Responsabile esamina un’ultima volta il lavoro svolto, controllando che rispetti gli obiettivi prefissati, in tal caso lo approva e sposta la issue in "Done".

\end {itemize}
\subsection{Formazione}
I membri del gruppo devono provvedere alla propria formazione in maniera autonoma, studiando le tecnologie usate e colmando le proprie lacune.\\
Il gruppo fa riferimento alla seguente documentazione:
\begin {itemize}
\item \textbf{\LaTeX\textsubscript{\textbf{G}}}: \url{https://www.latex-project.org/help/documentation/};
\item \textbf{GitHub}: \url{https://docs.GitHub.com/en};
\item \textbf{GitKraken\textsubscript{\textbf{G}}}: \url{https://support.gitkraken.com/boards/quick-start/};
\item \textbf{GitHub Desktop\textsubscript{\textbf{G}}}: \url{https://docs.GitHub.com/en/desktop};
\item \textbf{Visual Studio Code}\textsubscript{\textbf{G}}: \url{https://code.visualstudio.com/docs}.
\end {itemize}