\section{Specifica dei test}
Per garantire qualità del prodotto è necessario stabilire delle metriche per l’esecuzione e per il soddisfacimento dei test.
Il gruppo \textit{TechSWEave} ha optato per l'adozione del \textit{Modello a V}\textsubscript{\textbf{G}} di sviluppo del software, che
prevede lo sviluppo dei test in parallelo alle attività di analisi e progettazione.\\
Ogni test è definito con l'ausilio della seguente dicitura:\\
\begin{center}
    T[TIPO][ID]
\end{center}
Per indicare il tipo di test vengono utilizzate le seguenti diciture:
\begin{itemize}
    \item \textbf{A:} eseguiti per verificare che il prodotto soddisfi le richieste del proponente;
    \item \textbf{S:} eseguiti quando il sistema viene installato per verificare che raggiunga gli obiettivi fissati;
    \item \textbf{I:} eseguiti per verificare il funzionamento di un gruppo di moduli;
    \item \textbf{U:} eseguiti per verificare il funzionamento delle singole unità del software.
\end{itemize}
I test di accettazione utilizzano utilizzano le ulteriori diciture a seguire:
\begin{itemize}
    \item \textbf{O:} Obbligatorio;
    \item \textbf{D:} Desiderabile;
    \item \textbf{F:} Facoltativo;
\end{itemize}
E assumono le seguenti importanze:
\begin{itemize}
    \item \textbf{F:} Funzionale;
    \item \textbf{V:} Vincolo;
    \item \textbf{Q:} Qualità;
    \item \textbf{P:} Prestazionale;
\end{itemize}
L'ID è un identificativo numerico progressivo per i test di unità, integrazione e regressione. Per i test di sistema e 
indica il codice del rispettivo requisito presente nel documento \textit{Analisi dei Requisiti v3.0.0.}.\\
Per definire in modo conciso lo stato dei test, vengono utilizzate le seguenti diciture:
\begin{itemize}
    \item \textbf{I:} indica che il test è stato implementato;
    \item \textbf{NI:} indica che il test non è stato implementato.
\end{itemize}
Inoltre, per definire l'esito dei test implementati, vengono utilizzate le seguenti diciture:
\begin{itemize}
    \item \textbf{S:} indica che il test soddisfa la richiesta;
    \item \textbf{NS:} indica che il test non soddisfa la richiesta.
\end{itemize}
\subsection{Tipi di test}
\subsubsection{Test di unità}
Questa sezione sarà redatta con l'avanzare del progetto.
\subsubsection{Test di integrazione}
Questa sezione sarà redatta con l'avanzare del progetto.
\subsubsection{Test di sistema}
Questa sezione sarà redatta con l'avanzare del progetto.
\subsubsection{Test di accettazione}
La seguente tabella illustra i test di accettazione da eseguire sul sistema, ogni test ha un nome che identifica tipologia, categoria e importanza e un numero che lo associa a un requisito.

\begin{center}
    \centering
    \rowcolors{2}{logo!10}{logo!40}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.8}
    \label{tab:TestAccettazione}
    \begin{longtable}[!h]{p{50px} p{245px} p{75px} p{50px}}
        \caption{Test di accettazione}                                                                                                                                                                                         \\
        \rowcolor{logo!70} \textbf{Test} & \textbf{Descrizione}                                                                                                                                               & \textbf{Esito} \\
        TSOF1                            & Visualizzazione homepage: all'utente viene richiesto di: \begin{itemize} \item visualizzare i prodotti in evidenza e in offerta; \item accedere a barra di ricerca e menu; \item accedere al carrello. \end{itemize}                                                                                   & NI             \\
        TSOF2                            & Autenticazione: all'utente vien richiesto di visualizzare la pagina di autenticazione.                                                                              & NI             \\
        TSOF3                            & Autenticazione: all'utente viene richiesto di: \begin{itemize} \item inserire il proprio username; \item inserire la propria password. \end{itemize}                                                                                           & NI             \\
        TSOF4                            & Autenticazione: all'utente viene richiesto di autenticarsi tramite un servizio esterno.                                                                             & NI             \\
        TSDF5.6                          & Visualizzazione dettagli: all'utente viene richiesto di visualizzare la disponibilità del prodotto.                      & NI             \\
        TSFF5.7                          & Visualizzazione dettagli: all'utente viene richiesto di visualizzare l'eventuale sconto applicato.                       & NI             \\
        TSOF6                            & Aggiungi a carrello: all'utente viene richiesto di aggiungere un prodotto al carrello.                                                                              & NI             \\
        TSOF7                            & Ricerca: all'utente viene richiesto di cercare dei prodotti tramite parola chiave.                                                                                  & NI             \\
        TSOF8                            & Lista: all'utente viene richiesto di visualizzare la lista dei prodotti e selezionarne pi\`u di uno.                                                                & NI             \\
        TSDF9                            & Ordinamento lista: all'utente viene richiesto di: \begin{itemize} \item ordinare i prodotti per prezzo; \item ordinare i prodotti per nome. \end{itemize}                                                                                        & NI             \\
        TSOF10                           & Filtri lista: all'utente viene richiesto di: \begin{itemize} \item impostare un prezzo minimo; \item impostare un prezzo massimo; \item modificare i filtri impostati; \item rimuovere i filtri impostati. \end{itemize}                                                                                               & NI             \\
        TSFF10.3                         & Filtri lista: all'utente viene richiesto di filtrare per marca.                                                                                              & NI             \\
        TSDF10.4                         & Filtri lista: all'utente viene richiesto di filtrare per categoria.                                                                                             & NI             \\
        TSOF11                           & Registrazione: all'utente viene richiesto di registrarsi inserendo i propri dati.                                                                                   & NI             \\
        TSOF12                           & Registrazione: all'utente viene richiesto di registrarsi tramite un servizio esterno.                                                                               & NI             \\
        TSOF13                           & Gestione carrello: all'utente viene richiesto di: \begin{itemize} \item visualizzare i prodotti nel carrello; \item rimuovere i prodotti nel carrello; \item visualizzare il totale; \item visualizzare le tasse totali. \end{itemize}                                                                                       & NI             \\
        TSDF13.3                         & Gestione carrello: all'utente viene richiesto di cambiare la quantità dei prodotti presenti nel carrello.                                                          & NI             \\
        TSDF13.4                         & Gestione carrello: l'utente deve visualizzare un avviso se la quantità presente in magazzino è minore di quella nel carrello.                                        & NI             \\
        TSOF14                           & Reimpostare password: all'utente viene richiesto di reimpostare la password.                                                                                        & NI             \\
        TSOF15                           & Modificare dati: all'utente viene richiesto di modificare i dati del proprio profilo, nel dettaglio: \begin{itemize} \item nome; \item cognome; \item indirizzo. \end{itemize}                                    & NI             \\
        TSOF16                           & Logout: all'utente viene richiesto di effettuare il logout.                                                                                                         & NI             \\
        TSOF17                           & Visualizzare profilo: all'utente viene richiesto di visualizzare il proprio profilo.                                                                                & NI             \\
        TSFF18                           & Contatta venditore: all'utente viene richiesto di contattare il venditore.                                                                                          & NI             \\
        TSOF19                           & Checkout: all'utente viene richiesto di effettuare il checkout di un ordine, nel dettaglio: \begin{itemize} \item inserire i dati di pagamento; \item inserire l'indirizzo di fatturazione; \item inserire l'indirizzo di spedizione; \item visualizzare il risultato del pagamento. \end{itemize}                                             & NI             \\
        TSOF20                           & Checkout: all'utente viene richiesto di annullare il checkout.                                                                                                      & NI             \\
        TSOF21                           & Riepilogo ordine: all'utente viene richiesto di visualizzare il riepilogo dell'ordine.                                                                              & NI             \\
        TSOF22                           & Lista ordini: all'utente viene richiesto di visualizzare la lista degli ordini effettuati.                                                                          & NI             \\
        TSOF23                           & Lista clienti: al venditore viene richiesto di visualizzare la lista dei clienti.                                                                                   & NI             \\
        TSOF24                           & Lista ordini: al venditore viene richiesto di visualizzare la lista degli ordini ricevuti.                                                                          & NI             \\
        TSFF25                           & Contatta cliente: al venditore viene richiesto di contattare il cliente.                                                                                            & NI             \\
        TSOF26                           & Aggiunta di un prodotto: al venditore viene richiesto di aggiungere un nuovo prodotto.                                                                              & NI             \\
        TSOF27                           & Modifica di un prodotto: al venditore viene richiesto di modificare un nuovo prodotto.                                                                              & NI             \\
        TSOF28                           & Rimozione di un prodotto: al venditore viene richiesto di rimuovere un nuovo prodotto.                                                                              & NI             \\
        TSOF29                           & Aggiunta di una categoria: al venditore viene richiesto di aggiungere una nuova categoria.                                                                          & NI             \\
        TSOF30                           & Rimozione di una categoria: al venditore viene richiesto di rimuovere una categoria.                                                                                & NI             \\
        TSOF31                           & Visualizzazione errore autenticazione: l'utente deve poter visualizzare un'errore di autenticazione se inserisce dei dati sbagliati al momento dell'autenticazione. & NI             \\
        TSOF32                           & Gestione credenziali: all'utente viene richiesto di: \begin{itemize} \item modificare il proprio username; \item modificare la propria password.\end{itemize}                                                                                    & NI             \\
    \end{longtable}
\end{center}